Zijn emoties bij het betreden van de kamer, in het zien van haar veranderd lijkt, en bij het ontvangen van de bleke hand die ze direct bij hem was , omdat de Elinor gissingen, moet voortvloeien uit iets meer dan zijn genegenheid voor Marianne, of het bewustzijn van zijn niet bekend aan anderen; en zij ontdekte al snel in zijn melancholische blik en variërende kleur als hij keek naar haar zus, de waarschijnlijke herhaling van talrijke vroegere scènes van ellende zijn geest, door die gelijkenis tussen Marianne en Eliza reeds erkend, en nu versterkt door de holle ogen, de ziekelijk huid, de houding van kidsworld zwakte en de warme ontvangst van de eigenaardige verplichting.
